---
title: 什么是真正的善良
origin: 澎湃新闻 
---

舒服的时候，大部分人都乐善好施。唯有身心疲惫时，还能体谅别人的苦，才是深到骨子里的善良。

有些人，只要一累，眼里、心里就只剩下自己，不仅不能指望他给你加油打气，还得忙着安抚他的坏脾气。而另一些人，无论多疲惫，都懂得体谅你的不容易，即使不能帮你分担，至少不给你添麻烦。个中差距，可见一斑。

日常生活里，这样的人也不少见。逛街、吃饭、开车，总能看见吵架的人，而且越忙碌的地方，吵架的人越多。那些平时谈吐不凡的高端人士，一旦疲惫就暴露了修养低下的本质。

神清气爽的时候，每个人都愿意出手相助，唯有精疲力尽时，才能看出一个人的修养。

修养越好的人，自控力越强。所谓自控力，无非就是不要用你的遭遇惩罚别人而已。